# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2023-2025, Jikhan Jung
# This file is distributed under the same license as the CTHarvester
# package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: CTHarvester \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-10-01 17:48+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2025-10-01 18:30+0900\n"
"Last-Translator: CTHarvester Documentation Team <noreply@ctharvester.org>\n"
"Language: ko\n"
"Language-Team: ko <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: ../../developer_guide.rst:2
msgid "Developer Guide"
msgstr "개발자 가이드"

#: ../../developer_guide.rst:4
msgid ""
"This guide is for developers who want to contribute to or extend "
"CTHarvester."
msgstr "이 가이드는 CTHarvester에 기여하거나 확장하려는 개발자를 위한 것입니다."

#: ../../developer_guide.rst:7
msgid "Architecture Overview"
msgstr "아키텍처 개요"

#: ../../developer_guide.rst:10
msgid "Module Structure"
msgstr "모듈 구조"

#: ../../developer_guide.rst:12
msgid "CTHarvester follows a modular architecture::"
msgstr "CTHarvester는 모듈식 아키텍처를 따릅니다::"

#: ../../developer_guide.rst:37
msgid "Design Principles"
msgstr "설계 원칙"

#: ../../developer_guide.rst:39
msgid ""
"**Separation of Concerns**: UI, business logic, and data handling are "
"separate"
msgstr "**관심사 분리**: UI, 비즈니스 로직 및 데이터 처리가 분리됨"

#: ../../developer_guide.rst:40
msgid "**Modularity**: Each module has a single, well-defined responsibility"
msgstr "**모듈성**: 각 모듈은 잘 정의된 단일 책임을 가짐"

#: ../../developer_guide.rst:41
msgid "**Testability**: Core logic is independent of UI for easy testing"
msgstr "**테스트 가능성**: 핵심 로직이 UI와 독립적이어서 쉽게 테스트 가능"

#: ../../developer_guide.rst:42
msgid "**Thread Safety**: Proper synchronization for multithreaded operations"
msgstr "**스레드 안전성**: 다중 스레드 작업을 위한 적절한 동기화"

#: ../../developer_guide.rst:43
msgid "**Security First**: Input validation and secure file operations"
msgstr "**보안 우선**: 입력 검증 및 안전한 파일 작업"

#: ../../developer_guide.rst:46
msgid "Key Components"
msgstr "주요 구성 요소"

#: ../../developer_guide.rst:48
msgid "**Progress Tracking:**"
msgstr "**진행 상황 추적:**"

#: ../../developer_guide.rst:50
msgid "``SimpleProgressTracker``: Linear progress with ETA"
msgstr "``SimpleProgressTracker``: ETA가 있는 선형 진행 상황"

#: ../../developer_guide.rst:51
msgid "``ProgressManager``: Weighted multi-level progress"
msgstr "``ProgressManager``: 가중치가 적용된 다단계 진행 상황"

#: ../../developer_guide.rst:52
msgid "Signal/slot connections for UI updates"
msgstr "UI 업데이트를 위한 시그널/슬롯 연결"

#: ../../developer_guide.rst:54
msgid "**Thumbnail Generation:**"
msgstr "**썸네일 생성:**"

#: ../../developer_guide.rst:56
msgid "``ThumbnailManager``: Coordinates worker threads"
msgstr "``ThumbnailManager``: 워커 스레드 조정"

#: ../../developer_guide.rst:57
msgid "``ThumbnailWorker``: Processes individual thumbnails"
msgstr "``ThumbnailWorker``: 개별 썸네일 처리"

#: ../../developer_guide.rst:58
msgid "Support for both Rust and Python implementations"
msgstr "Rust 및 Python 구현 모두 지원"

#: ../../developer_guide.rst:60
msgid "**Settings Management:**"
msgstr "**설정 관리:**"

#: ../../developer_guide.rst:62
msgid "YAML-based configuration"
msgstr "YAML 기반 구성"

#: ../../developer_guide.rst:63
msgid "Platform-independent storage"
msgstr "플랫폼 독립적인 저장소"

#: ../../developer_guide.rst:64
msgid "Import/Export functionality"
msgstr "가져오기/내보내기 기능"

#: ../../developer_guide.rst:65
msgid "Dot notation access (``settings.get('app.language')``)"
msgstr "점 표기법 접근 (``settings.get('app.language')``)"

#: ../../developer_guide.rst:67
msgid "**Security:**"
msgstr "**보안:**"

#: ../../developer_guide.rst:69
msgid "``SecureFileValidator``: Path traversal prevention"
msgstr "``SecureFileValidator``: 경로 탐색 방지"

#: ../../developer_guide.rst:70
msgid "Whitelist-based file extension validation"
msgstr "화이트리스트 기반 파일 확장자 검증"

#: ../../developer_guide.rst:71
msgid "Safe file operations"
msgstr "안전한 파일 작업"

#: ../../developer_guide.rst:74
msgid "Development Setup"
msgstr "개발 환경 설정"

#: ../../developer_guide.rst:77
msgid "Prerequisites"
msgstr "필수 조건"

#: ../../developer_guide.rst:79
msgid "Python 3.8+"
msgstr "Python 3.8+"

#: ../../developer_guide.rst:80
msgid "Git"
msgstr "Git"

#: ../../developer_guide.rst:81
msgid "Virtual environment tool (venv or conda)"
msgstr "가상 환경 도구 (venv 또는 conda)"

#: ../../developer_guide.rst:82
msgid "Optional: Rust toolchain for building native module"
msgstr "선택사항: 네이티브 모듈 빌드를 위한 Rust 툴체인"

#: ../../developer_guide.rst:85
msgid "Setting Up Development Environment"
msgstr "개발 환경 설정"

#: ../../developer_guide.rst:87
msgid "**Clone and setup:**"
msgstr "**복제 및 설정:**"

#: ../../developer_guide.rst:104
msgid "**Install pre-commit hooks:**"
msgstr "**pre-commit 훅 설치:**"

#: ../../developer_guide.rst:110
msgid "**Run tests:**"
msgstr "**테스트 실행:**"

#: ../../developer_guide.rst:117
msgid "Code Style and Standards"
msgstr "코드 스타일 및 표준"

#: ../../developer_guide.rst:120
msgid "Python Style Guide"
msgstr "Python 스타일 가이드"

#: ../../developer_guide.rst:122
msgid "We follow PEP 8 with some modifications:"
msgstr "몇 가지 수정 사항과 함께 PEP 8을 따릅니다:"

#: ../../developer_guide.rst:124
msgid "Line length: 100 characters (not 79)"
msgstr "줄 길이: 100자 (79자 아님)"

#: ../../developer_guide.rst:125
msgid "Use double quotes for strings"
msgstr "문자열에 큰따옴표 사용"

#: ../../developer_guide.rst:126
msgid "Use type hints for function signatures"
msgstr "함수 시그니처에 타입 힌트 사용"

#: ../../developer_guide.rst:127
msgid "Use Google-style docstrings"
msgstr "Google 스타일 docstring 사용"

#: ../../developer_guide.rst:129
msgid "**Example:**"
msgstr "**예제:**"

#: ../../developer_guide.rst:156
msgid "Docstring Style"
msgstr "Docstring 스타일"

#: ../../developer_guide.rst:158
msgid "Use Google-style docstrings for all public APIs:"
msgstr "모든 공개 API에 Google 스타일 docstring 사용:"

#: ../../developer_guide.rst:184
msgid "Type Hints"
msgstr "타입 힌트"

#: ../../developer_guide.rst:186
msgid "Use type hints for all function signatures:"
msgstr "모든 함수 시그니처에 타입 힌트 사용:"

#: ../../developer_guide.rst:200
msgid "Testing"
msgstr "테스팅"

#: ../../developer_guide.rst:203
msgid "Test Organization"
msgstr "테스트 구성"

#: ../../developer_guide.rst:205
msgid "Tests are organized by module::"
msgstr "테스트는 모듈별로 구성됩니다::"

#: ../../developer_guide.rst:214
msgid "Running Tests"
msgstr "테스트 실행"

#: ../../developer_guide.rst:216
msgid "**Run all tests:**"
msgstr "**모든 테스트 실행:**"

#: ../../developer_guide.rst:222
msgid "**Run specific test file:**"
msgstr "**특정 테스트 파일 실행:**"

#: ../../developer_guide.rst:228
msgid "**Run with coverage:**"
msgstr "**커버리지와 함께 실행:**"

#: ../../developer_guide.rst:234
msgid "**Run specific test:**"
msgstr "**특정 테스트 실행:**"

#: ../../developer_guide.rst:241
msgid "Writing Tests"
msgstr "테스트 작성"

#: ../../developer_guide.rst:243
msgid "Example test structure:"
msgstr "예제 테스트 구조:"

#: ../../developer_guide.rst:297
msgid "Test Coverage Goals"
msgstr "테스트 커버리지 목표"

#: ../../developer_guide.rst:299
msgid "Overall coverage: >70%"
msgstr "전체 커버리지: >70%"

#: ../../developer_guide.rst:300
msgid "Core modules: >80%"
msgstr "핵심 모듈: >80%"

#: ../../developer_guide.rst:301
msgid "Security modules: >90%"
msgstr "보안 모듈: >90%"

#: ../../developer_guide.rst:304
msgid "Contributing"
msgstr "기여"

#: ../../developer_guide.rst:307
msgid "Contribution Workflow"
msgstr "기여 워크플로우"

#: ../../developer_guide.rst:309
msgid "**Fork and Clone:**"
msgstr "**포크 및 복제:**"

#: ../../developer_guide.rst:311
msgid "Fork the repository on GitHub"
msgstr "GitHub에서 저장소 포크"

#: ../../developer_guide.rst:312
msgid "Clone your fork locally"
msgstr "포크를 로컬로 복제"

#: ../../developer_guide.rst:313
msgid "Add upstream remote:"
msgstr "업스트림 원격 추가:"

#: ../../developer_guide.rst:319
msgid "**Create Feature Branch:**"
msgstr "**기능 브랜치 생성:**"

#: ../../developer_guide.rst:325
msgid "**Make Changes:**"
msgstr "**변경사항 작성:**"

#: ../../developer_guide.rst:327
msgid "Write code"
msgstr "코드 작성"

#: ../../developer_guide.rst:328
msgid "Add tests"
msgstr "테스트 추가"

#: ../../developer_guide.rst:329
msgid "Update documentation"
msgstr "문서 업데이트"

#: ../../developer_guide.rst:330
msgid "Run tests: ``pytest``"
msgstr "테스트 실행: ``pytest``"

#: ../../developer_guide.rst:331
msgid "Check style: ``flake8`` or ``black --check .``"
msgstr "스타일 확인: ``flake8`` 또는 ``black --check .``"

#: ../../developer_guide.rst:333
msgid "**Commit:**"
msgstr "**커밋:**"

#: ../../developer_guide.rst:340
msgid "Follow conventional commits format:"
msgstr "기존 커밋 형식 따르기:"

#: ../../developer_guide.rst:342
msgid "``feat:``: New feature"
msgstr "``feat:``: 새로운 기능"

#: ../../developer_guide.rst:343
msgid "``fix:``: Bug fix"
msgstr "``fix:``: 버그 수정"

#: ../../developer_guide.rst:344
msgid "``docs:``: Documentation changes"
msgstr "``docs:``: 문서 변경"

#: ../../developer_guide.rst:345
msgid "``refactor:``: Code refactoring"
msgstr "``refactor:``: 코드 리팩토링"

#: ../../developer_guide.rst:346
msgid "``test:``: Adding tests"
msgstr "``test:``: 테스트 추가"

#: ../../developer_guide.rst:347
msgid "``chore:``: Maintenance tasks"
msgstr "``chore:``: 유지보수 작업"

#: ../../developer_guide.rst:349
msgid "**Push and Create PR:**"
msgstr "**푸시 및 PR 생성:**"

#: ../../developer_guide.rst:355
msgid "Create pull request on GitHub"
msgstr "GitHub에서 풀 리퀘스트 생성"

#: ../../developer_guide.rst:356
msgid "Fill out PR template"
msgstr "PR 템플릿 작성"

#: ../../developer_guide.rst:357
msgid "Link related issues"
msgstr "관련 이슈 링크"

#: ../../developer_guide.rst:358
msgid "Wait for review"
msgstr "리뷰 대기"

#: ../../developer_guide.rst:361
msgid "Code Review Process"
msgstr "코드 리뷰 프로세스"

#: ../../developer_guide.rst:363
msgid "All code changes go through review:"
msgstr "모든 코드 변경은 리뷰를 거칩니다:"

#: ../../developer_guide.rst:365
msgid "**Automated Checks:**"
msgstr "**자동 검사:**"

#: ../../developer_guide.rst:367
msgid "Tests must pass"
msgstr "테스트 통과 필수"

#: ../../developer_guide.rst:368
msgid "Code coverage must not decrease"
msgstr "코드 커버리지 감소 금지"

#: ../../developer_guide.rst:369
msgid "Style checks must pass"
msgstr "스타일 검사 통과 필수"

#: ../../developer_guide.rst:371
msgid "**Manual Review:**"
msgstr "**수동 리뷰:**"

#: ../../developer_guide.rst:373
msgid "At least one approving review required"
msgstr "최소 1개의 승인 리뷰 필요"

#: ../../developer_guide.rst:374
msgid "Address review comments"
msgstr "리뷰 코멘트 해결"

#: ../../developer_guide.rst:375
msgid "Update as needed"
msgstr "필요에 따라 업데이트"

#: ../../developer_guide.rst:377
msgid "**Merge:**"
msgstr "**병합:**"

#: ../../developer_guide.rst:379
msgid "Squash and merge preferred"
msgstr "스쿼시 및 병합 선호"

#: ../../developer_guide.rst:380
msgid "Delete branch after merge"
msgstr "병합 후 브랜치 삭제"

#: ../../developer_guide.rst:383
msgid "Pull Request Guidelines"
msgstr "풀 리퀘스트 가이드라인"

#: ../../developer_guide.rst:385
msgid "**Good PR:**"
msgstr "**좋은 PR:**"

#: ../../developer_guide.rst:387
msgid "Focused on single feature/fix"
msgstr "단일 기능/수정에 집중"

#: ../../developer_guide.rst:388
msgid "Includes tests"
msgstr "테스트 포함"

#: ../../developer_guide.rst:389
msgid "Updates documentation"
msgstr "문서 업데이트"

#: ../../developer_guide.rst:390
msgid "Clear description"
msgstr "명확한 설명"

#: ../../developer_guide.rst:391
msgid "Links to related issues"
msgstr "관련 이슈 링크"

#: ../../developer_guide.rst:393
msgid "**PR Template:**"
msgstr "**PR 템플릿:**"

#: ../../developer_guide.rst:421
msgid "Building and Packaging"
msgstr "빌드 및 패키징"

#: ../../developer_guide.rst:424
msgid "Building Rust Module"
msgstr "Rust 모듈 빌드"

#: ../../developer_guide.rst:432
msgid "The compiled library will be placed in ``target/release/``."
msgstr "컴파일된 라이브러리는 ``target/release/``에 배치됩니다."

#: ../../developer_guide.rst:435
msgid "Creating Executable"
msgstr "실행 파일 생성"

#: ../../developer_guide.rst:437
msgid "**Using PyInstaller:**"
msgstr "**PyInstaller 사용:**"

#: ../../developer_guide.rst:447
msgid "**Output:**"
msgstr "**출력:**"

#: ../../developer_guide.rst:449
msgid "Executable in ``dist/`` directory"
msgstr "``dist/`` 디렉토리의 실행 파일"

#: ../../developer_guide.rst:450
msgid "Standalone, no Python required"
msgstr "독립 실행형, Python 불필요"

#: ../../developer_guide.rst:453
msgid "Building Documentation"
msgstr "문서 빌드"

#: ../../developer_guide.rst:460
msgid "Output in ``docs/_build/html/``."
msgstr "``docs/_build/html/``에 출력됩니다."

#: ../../developer_guide.rst:463
msgid "Release Process"
msgstr "릴리스 프로세스"

#: ../../developer_guide.rst:465
msgid "**Update Version:**"
msgstr "**버전 업데이트:**"

#: ../../developer_guide.rst:467
msgid "Update ``config/constants.py``"
msgstr "``config/constants.py`` 업데이트"

#: ../../developer_guide.rst:468
msgid "Update ``docs/conf.py``"
msgstr "``docs/conf.py`` 업데이트"

#: ../../developer_guide.rst:469
msgid "Update ``setup.py`` (if using)"
msgstr "``setup.py`` 업데이트 (사용 중인 경우)"

#: ../../developer_guide.rst:471
msgid "**Update Changelog:**"
msgstr "**변경 로그 업데이트:**"

#: ../../developer_guide.rst:473
msgid "Add release notes"
msgstr "릴리스 노트 추가"

#: ../../developer_guide.rst:474
msgid "List all changes since last release"
msgstr "마지막 릴리스 이후 모든 변경 사항 나열"

#: ../../developer_guide.rst:476
msgid "**Create Release:**"
msgstr "**릴리스 생성:**"

#: ../../developer_guide.rst:483
msgid "**Build Artifacts:**"
msgstr "**아티팩트 빌드:**"

#: ../../developer_guide.rst:485
msgid "Build executables for all platforms"
msgstr "모든 플랫폼용 실행 파일 빌드"

#: ../../developer_guide.rst:486
msgid "Build documentation"
msgstr "문서 빌드"

#: ../../developer_guide.rst:487
msgid "Create source distribution"
msgstr "소스 배포 생성"

#: ../../developer_guide.rst:489
msgid "**Publish Release:**"
msgstr "**릴리스 게시:**"

#: ../../developer_guide.rst:491
msgid "Create GitHub release"
msgstr "GitHub 릴리스 생성"

#: ../../developer_guide.rst:492
msgid "Attach built artifacts"
msgstr "빌드된 아티팩트 첨부"

#: ../../developer_guide.rst:493
msgid "Copy changelog to release notes"
msgstr "변경 로그를 릴리스 노트에 복사"

#: ../../developer_guide.rst:494
msgid "Mark as latest release"
msgstr "최신 릴리스로 표시"

#: ../../developer_guide.rst:497
msgid "Debugging Tips"
msgstr "디버깅 팁"

#: ../../developer_guide.rst:500
msgid "Logging"
msgstr "로깅"

#: ../../developer_guide.rst:502
msgid "CTHarvester uses Python's logging module:"
msgstr "CTHarvester는 Python의 로깅 모듈을 사용합니다:"

#: ../../developer_guide.rst:514
msgid "Set log level in settings or via command line."
msgstr "설정 또는 명령줄을 통해 로그 수준을 설정합니다."

#: ../../developer_guide.rst:517
msgid "Common Debugging Scenarios"
msgstr "일반적인 디버깅 시나리오"

#: ../../developer_guide.rst:519
msgid "**Threading Issues:**"
msgstr "**스레드 문제:**"

#: ../../developer_guide.rst:521
msgid "Use ``QMutexLocker`` for thread-safe operations"
msgstr "스레드 안전 작업을 위해 ``QMutexLocker`` 사용"

#: ../../developer_guide.rst:522
msgid "Check for race conditions with ``threading.current_thread()``"
msgstr "``threading.current_thread()``로 경쟁 조건 확인"

#: ../../developer_guide.rst:523
msgid "Use ``logging`` instead of ``print()`` in threads"
msgstr "스레드에서 ``print()`` 대신 ``logging`` 사용"

#: ../../developer_guide.rst:525
msgid "**Memory Leaks:**"
msgstr "**메모리 누수:**"

#: ../../developer_guide.rst:527
msgid "Use ``memory_profiler`` to track memory usage"
msgstr "메모리 사용량 추적을 위해 ``memory_profiler`` 사용"

#: ../../developer_guide.rst:528
msgid "Check for circular references"
msgstr "순환 참조 확인"

#: ../../developer_guide.rst:529
msgid "Use weak references where appropriate"
msgstr "적절한 경우 약한 참조 사용"

#: ../../developer_guide.rst:531
msgid "**Performance Issues:**"
msgstr "**성능 문제:**"

#: ../../developer_guide.rst:533
msgid "Profile with ``cProfile``"
msgstr "``cProfile``로 프로파일링"

#: ../../developer_guide.rst:534
msgid "Use ``line_profiler`` for line-by-line profiling"
msgstr "라인별 프로파일링을 위해 ``line_profiler`` 사용"

#: ../../developer_guide.rst:535
msgid "Check I/O operations (often the bottleneck)"
msgstr "I/O 작업 확인 (종종 병목 현상)"

#: ../../developer_guide.rst:537
msgid "**Qt/GUI Issues:**"
msgstr "**Qt/GUI 문제:**"

#: ../../developer_guide.rst:539
msgid "Only update UI from main thread"
msgstr "메인 스레드에서만 UI 업데이트"

#: ../../developer_guide.rst:540
msgid "Use signals/slots for cross-thread communication"
msgstr "스레드 간 통신을 위해 시그널/슬롯 사용"

#: ../../developer_guide.rst:541
msgid "Check event loop is running"
msgstr "이벤트 루프가 실행 중인지 확인"

#: ../../developer_guide.rst:544
msgid "Resources"
msgstr "리소스"

#: ../../developer_guide.rst:547
msgid "Documentation"
msgstr "문서"

#: ../../developer_guide.rst:549
msgid ""
"`PyQt5 Documentation "
"<https://www.riverbankcomputing.com/static/Docs/PyQt5/>`_"
msgstr "`PyQt5 문서 <https://www.riverbankcomputing.com/static/Docs/PyQt5/>`_"

#: ../../developer_guide.rst:550
msgid "`NumPy Documentation <https://numpy.org/doc/>`_"
msgstr "`NumPy 문서 <https://numpy.org/doc/>`_"

#: ../../developer_guide.rst:551
msgid "`Pillow Documentation <https://pillow.readthedocs.io/>`_"
msgstr "`Pillow 문서 <https://pillow.readthedocs.io/>`_"

#: ../../developer_guide.rst:552
msgid "`Sphinx Documentation <https://www.sphinx-doc.org/>`_"
msgstr "`Sphinx 문서 <https://www.sphinx-doc.org/>`_"

#: ../../developer_guide.rst:555
msgid "Tools"
msgstr "도구"

#: ../../developer_guide.rst:557
msgid "**pytest**: Testing framework"
msgstr "**pytest**: 테스팅 프레임워크"

#: ../../developer_guide.rst:558
msgid "**black**: Code formatter"
msgstr "**black**: 코드 포매터"

#: ../../developer_guide.rst:559
msgid "**flake8**: Linter"
msgstr "**flake8**: 린터"

#: ../../developer_guide.rst:560
msgid "**mypy**: Type checker"
msgstr "**mypy**: 타입 체커"

#: ../../developer_guide.rst:561
msgid "**coverage.py**: Coverage reporting"
msgstr "**coverage.py**: 커버리지 리포팅"

#: ../../developer_guide.rst:562
msgid "**PyInstaller**: Executable builder"
msgstr "**PyInstaller**: 실행 파일 빌더"

#: ../../developer_guide.rst:565
msgid "Community"
msgstr "커뮤니티"

#: ../../developer_guide.rst:567
msgid "**GitHub Issues**: Bug reports and feature requests"
msgstr "**GitHub Issues**: 버그 보고 및 기능 요청"

#: ../../developer_guide.rst:568
msgid "**Discussions**: Questions and general discussion"
msgstr "**Discussions**: 질문 및 일반 토론"

#: ../../developer_guide.rst:569
msgid "**Pull Requests**: Code contributions"
msgstr "**Pull Requests**: 코드 기여"

#: ../../developer_guide.rst:570
msgid "**Wiki**: Additional documentation"
msgstr "**Wiki**: 추가 문서"

#: ../../developer_guide.rst:573
msgid "Getting Help"
msgstr "도움 받기"

#: ../../developer_guide.rst:575
msgid "Check this documentation"
msgstr "이 문서 확인"

#: ../../developer_guide.rst:576
msgid "Search existing issues"
msgstr "기존 이슈 검색"

#: ../../developer_guide.rst:577
msgid "Ask in GitHub Discussions"
msgstr "GitHub Discussions에서 질문"

#: ../../developer_guide.rst:578
msgid "Create new issue if needed"
msgstr "필요 시 새 이슈 생성"

#: ../../developer_guide.rst:580
msgid "When asking for help, include:"
msgstr "도움을 요청할 때 포함 사항:"

#: ../../developer_guide.rst:582
msgid "Python version"
msgstr "Python 버전"

#: ../../developer_guide.rst:583
msgid "Operating system"
msgstr "운영 체제"

#: ../../developer_guide.rst:584
msgid "CTHarvester version"
msgstr "CTHarvester 버전"

#: ../../developer_guide.rst:585
msgid "Error message (full traceback)"
msgstr "오류 메시지 (전체 트레이스백)"

#: ../../developer_guide.rst:586
msgid "Minimal reproduction steps"
msgstr "최소 재현 단계"

#: ../../developer_guide.rst:587
msgid "What you've tried"
msgstr "시도한 내용"
